nmap -sP 192.168.0.0/24


ln -s /root/RTKLIB-master/app/str2str/gcc/str2str /usr/bin/str2str
ln -s /root/run_str2str.sh /usr/bin/run_str2str

str2str -in serial://ttyMFD1:115200:8:o:1:off#nvs:S=1 -out file://file.nvs -c /root/nvs_raw_1hz.cmd



tar -czf archive.tar.gz /data/rinex_hoy

nano launch_NV08C.sh
top | grep str2str | grep -v grep

#!/bin/sh

ps auxw | grep str2str | grep -v grep > /dev/null

if [ $? != 0 ]
then
        (bash -c "python -m SimpleHTTPServer 8888; \
        ./root/RTKLIB-master/app/str2str/gcc/str2str -in serial://ttyMFD1:115200:8:o:1:off#nvs:S=1 -out file://~/$(date -d "today" +"%Y%m%d%H%M").nvs -c /root/nvs_raw_1hz.cmd -f 0 > ~/$(date -d "today" +"%Y%m%d%H%M")stderr.txt 2> ~/$(date -d "today" +"%Y%m%d%H%M")stdout.txt & > /dev/null)
fi

./root/RTKLIB-master/app/str2str/gcc/str2str -in serial://ttyMFD1:115200:8:o:1:off#nvs:S=1 -out file://~/$(date -d "today" +"%Y%m%d%H%M").nvs -c /root/nvs_raw_1hz.cmd -f 0 > ~/$(date -d "today" +"%Y%m%d%H%M")stderr.txt 2> ~/$(date -d "today" +"%Y%m%d%H%M")stdout.txt & > /dev/null

export VISUAL=nano; crontab -e

5 * * * * root (bash -c "python -m SimpleHTTPServer 8888; & /root/run_str2str.sh")

59 23 * * * root sleep 58.97;killall str2str;run_str2str

sleep 8.97;killall str2str;run_str2str

./str2str -in serial://ttyMFD1:115200:8:o:1:off#nvs:S=1 -out file://$(date -d "today" +"%Y%m%d%H%M").nvs -c nvs_raw_1hz.cmd -f 0 > stderr.txt 2> stdout.txt &




## Instalar Crontab Edison

martedì 9 agosto 2016
Crontab su Intel Edison/Yocto
Curiosamente sull'immagine standard di Yocto di Intel Edison non e' installato il server di cron.

opkg update
opkg install cronie

Un piccolo riassunto per mia memoria della sintassi di crontab
ogni minuto
* * * * * /path/to/script

ogni 5 minuti
*/5 * * * * /path/to/script

ogni minuto pari
*/2 * * * * /path/to/script

ogni minuto dispari
1-59/2 * * * * /path/to/script

ogni 24 ore (a mezzanotte)0 0 * * * /path/to/script











echo "Intel Edison NV08C" | mutt -s "Termine" -a muttrc william.trigos@gmail.com
mutt -s "Intel Edison NV08C" -i "Cuerpo mensaje Termine" -a ~/muttrc -c william.trigos@gmail.com

echo "Finalice" | mutt -a ~/muttrc -s "subject" 

mutt -a ~/muttrc -s "Test mail" william.trigos@gmail.com < ~/muttrc

# fuente https://ubunlog.com/mutt-cliente-correo-terminal/

wget ftp://ftp.mutt.org/pub/mutt/mutt-1.10.1.tar.gz
tar -xzvf mut*
cd mut*
./configure
make & make install

mkdir -p ~/.mutt/cache/headers & mkdir ~/.mutt/cache/bodies & touch ~/.mutt/certificates & touch ~/.mutt/muttrc



```bash
set ssl_starttls=yes
set ssl_force_tls=yes
 
set imap_user = 'wallasgnss@gmail.com'
set imap_pass = 'wallas2011'
 
set from='wallasgnss@gmail.com'
set realname='desde Intel Edison NV08C'
 
set folder = imaps://imap.gmail.com/
set spoolfile = imaps://imap.gmail.com/INBOX
set postponed="imaps://imap.gmail.com/[Gmail]/Drafts"
 
set header_cache = "~/.mutt/cache/headers"
set message_cachedir = "~/.mutt/cache/bodies"
set certificate_file = "~/.mutt/certificates"
 
set smtp_url = 'smtps://wallasgnss@gmail.com:wallas2011@smtp.gmail.com:465/'
 
set move = no
set imap_keepalive = 900 
```


set realname='desde Intel Edison NV08C'
set from='wallasgnss@gmail.com'
set imap_user = "wallasgnss@gmail.com"
set imap_pass = "wallas2011"

##REMOTE GMAIL FOLDERS
set folder = "imaps://imap.gmail.com:993"
set spoolfile = "+INBOX"
set postponed ="+[Google Mail]/Drafts"
set trash = "+[Google Mail]/Trash"

##SMTP Settings to sent email
set smtp_url = "smtp://wallasgnss@gmail.com:587/"
set smtp_pass = "wallas2011"

##LOCAL FOLDERS FOR CACHED HEADERS AND CERTIFICATES
set header_cache =~/.mutt/cache/headers
set message_cachedir =~/.mutt/cache/bodies
set certificate_file =~/.mutt/certificates

##SECURING
set move = no  #Stop asking to "move read messages to mbox"!
set imap_keepalive = 900

##Sort by newest conversation first.
set sort = reverse-threads
set sort_aux = last-date-received

##Set editor to create new email
set editor='vim'
